DxO 是向三星示威，Note20 Ultra 的評分僅排第十位？！

在 DxOMark 的手機鏡頭評測中，有些品牌手機發佈會同一日已經有評分同步出爐，有些品牌卻要等待好長一段時間。昨日，DxO 終於公佈了 Samsung Galaxy Note20 Ultra 5G 的相機分數，其中拍照分數為 130 分，錄影分數為 101 分，總分 121 分，位列僅僅為第十名 (算是能進入 Top 10 了)。

對比 Samsung Galaxy S20 Ultra 第八名的成績，DxOMark 的對 Note 20 Ultra 的評分更為遜色了一些。硬件方面，Note 20 Ultra 5G 捨棄了 S20 Ultra 的 ToF 傳感器，遠攝鏡頭亦進行了調整，由由 100X 數碼變焦縮減至 50X，這些都是影響分數的因素。

Note 20 Ultra 主鏡頭為 1/1.33 吋 CMOS，f/1.8，108 MP 像素傳感器。支援激光對焦，雙像素相位檢測自動對焦（PDAF）與光學防震功能（OIS）。遠攝鏡頭 120mm 5 倍變焦潛望鏡式鏡頭，像素為 1200 萬。超廣角鏡頭為 1200 萬像素。整體拍照規格，完完全全就是時下的頂級旗艦級別。

值得注意的是，Samsung Note20 Ultra 5G 可進行 24fps 捕捉 8K 錄影，64fps 捕捉 4K 錄影，甚至全高清可達 240fps，寬幅超清達 960fps，支援 HDR10+ 視訊動態影像處理。除此之外還支援立體聲錄音和陀旋儀電子防抖（gyro-EIS） 以及光學防抖功能（IOS）等 。

▲ Note20 Ultra 評分只排可憐的第十位，而前茅位置的全部都是來自中國大陸品牌手機廠

讓 Galaxy Note20 Ultra 跑分略低於 Galaxy S20 Ultra 的原因在於其近距和中距的變焦能力，在某些場景下的對焦不夠迅速，也許是沒有了飛行時間傳感器所造成的影響。

以下是 DxOMark 對 Note20 Ultra 的評語結論：

「儘管三星GALAXY S20 ULTRA 5G的新拍攝功能被宣傳的沸沸揚揚，最後結果卻稍許令人失望。三星工程師又一次調整了GALAXY NOTE20 ULTRA 5G的攝像頭組合，為遠攝攝像頭選擇了不同的傳感器和鏡頭規格，為散景拍攝拋棄了飛行時間傳感器。在大多情況下，三星GALAXY NOTE20 ULTRA 5G圖像質量優秀，三星的高端機型個個曝光、細節俱佳，顏色鮮活，三星GALAXY NOTE20 ULTRA 5G也非例外。所以它在我們數據庫中排名靠前當之無愧。但主要問題是近距和中距的變焦能力，影響了優異表現，進而不能在DXOMARK CAMERA數據庫中的排名更進一步。」

真的這麼差嗎？可能大家都會對 DxO 的評分產生疑問，不過無論如何規矩是人家定立的，接不接受就消費者們請自行定論了。

DxO
黎緊apple 又出iPhone 12系列，希望DxO唔好晒佢寶貴嘅時間去測左呢部垃圾，費事做完野又無錢收，個垃圾iphone影相功能又失禮街坊，柒唔切咁就肉酸喇

整臭自己個朵

索性唔評咪算

香呀 好香

佢唔借啲有國際用家關注嘅機去promote, 邊有人理佢啲支機。
用左人個名，仲踩人，夠狠

咁又唔可以收錢唔做事
收咗國產電話錢要測一測iPhone 用iPhone 做baseline 黎鞭屍架嘛
1.1, 1.2 甚至2倍 iPhone 影相分數咁表達就最perfect

DXO 中有個殘體中文語言揀

清識玩，講得岩

唔服咪睇下人地評測報告反駁囉

服，服了，華為萬歲

不過samsung影相真心一般

iPhone 堅垃圾

咁都叫一般，手機影相黎講，三叔，google pixel ,iphone 鼎足而立

珍👍🏻

係咪未過到數, 咁咪第十囉, 到過左數嘅時候就會升返嫁喇

硬件有 但出到嚟總係唔夠sharp

三叔：dxo? wfc

Note20U近拍糊曬

S20u 自動mode就係，n20u 改善左

點都未輪撚到小米啦
你去小米試下就知
都唔撚掂

無交保護費

改善極有限，除咗中間個點係清之外，四圍嘅畫面都係散

硬件問題，成1億像素cmos呎寸大，景深淺而鏡頭焦距又長時，係比較難對得清。

仲Dxo 收皮啦
冇人想知分數呀
買分
係人都知邊部真正最靚相機㗎啦

為咗人民幣 真係咩都做得出

但真係堅唔掂

點唔掂a

影近野周圍發虛幾嚴重

Huawei？

巧近

仲有低光真係輸華為好多

講清楚啲丫麻。屎為係咁勁嘅，唔使要sony粒cmos威威啦🥺

咪又係sony

講真，雖然我唔識相機，但係我用緊n20u成日影相，只要你唔係超近影，影出嚟啲畫質完全值頭5，
華為就係低光勁啲，真係唔明點解啲dxo會將n20u排喺華為下面

屎為低光勁只係因為獨家訂製左sony嘅大底cmos, 無秘密的。
S20u 因為底大鏡頭細，超近距離影先有蒙邊情況，一般影相，唔會有影響。何況n20u係呢方面有左改善

奶支那奶到

同埋我想講，用屎為p30 pro近影一樣會濛

底大鏡頭細，問題一樣

DxO mobile果邊係垃圾

zenfone 5 低分過同期支那機

因為淨係測左一個鏡頭

華為摺左呢間野收皮啦

支那手機再強又如何？
Sony同Samsung先係幕後大佬

睇下個表就知無咁易